%! TeX program = lualatex
\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

\usepackage[margin=0cm]{geometry}
\usepackage[osf]{libertine}
\usepackage{lettrine}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor} 
\usepackage[object=vectorian]{pgfornament}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{background}

\usetikzlibrary{calc}
\definecolor{fondpaille}{cmyk}{0,0,0.1,0}
\definecolor{calpolypomonagreen}{rgb}{0.12, 0.3, 0.17}
\definecolor{forestgreen(traditional)}{rgb}{0.0, 0.27, 0.13}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.0, 0.2, 0.13}

\backgroundsetup{
scale=1,
opacity=1,
angle=0,
color=darkgreen,
contents={%
\begin{tikzpicture}[every node/.style={inner sep=0pt}]
\node[anchor=north west](CNW)
at (current page.north west) {\pgfornament[width=4cm]{63}};
\node[anchor=north east](CNE)
at (current page.north east) {\pgfornament[width=4cm,symmetry=v]{63}};
\node[anchor=south west](CSW)
at (current page.south west) {\pgfornament[width=4cm,symmetry=h]{63}};
\node[anchor=south east](CSE)
at (current page.south east) {\pgfornament[width=4cm,symmetry=c]{63}};
%
\node[anchor=north, rotate=0](CNW)  at (current page.north)
{\pgfornament[width=11cm,symmetry=c]{71}}; 
\node[anchor=south, rotate=0](CNW)  at (current page.south)
{\pgfornament[width=11cm,symmetry=c]{71}}; 
%
\node[shift={(0cm,4.5cm)}, anchor= south east, rotate=270](CSE) at (current page.south west)
{\pgfornament[width=11cm,symmetry=c]{71}}; 
\node[shift={(0cm,-4.5cm)}, anchor= south west, rotate=270](CNE) at (current page.north west)
{\pgfornament[width=11cm,symmetry=c]{71}}; 
%
\node[shift={(0cm,4.5cm)}, anchor= south west, rotate=90](CSE) at (current page.south east)
{\pgfornament[width=11cm,symmetry=c]{71}}; 
\node[shift={(0cm,-4.5cm)}, anchor= south east, rotate=90](CNE) at (current page.north east)
{\pgfornament[width=11cm,symmetry=c]{71}};
    % 
\end{tikzpicture}%
  }
}

\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

\pagecolor{fondpaille}
% \color{Maroon}
\color{darkgreen}

\begin{center}

    \begin{minipage}{0.7\linewidth}

        \vspace*{3cm}

        \begin{center}
            \scshape\bfseries\Huge
            Initium Sancti Evangelii secundum Joannem
        \end{center}

        \vspace*{0.2cm}

        \LARGE\justify

        \lettrine[lines=3]{\color{Maroon}I}{\bfseries\color{Maroon}n} principio
        erat Verbum, et~Verbum erat apud Deum, et~Deus erat Verbum. Hoc erat
        in~principio apud Deum. Omnia per ipsum facta sunt: et~sine ipso factum
        est nihil quod factum est: in~ipso vita erat, et~vita erat lux hominum:
        et~lux in~tenebris lucet, et~tenebrae eam non comprehenderunt. Fuit homo
        missus a~Deo, cui nomen erat Joannes. Hic venit in~testimonium,
        ut~testimonium perhiberet de~lumine, ut~omnes crederent per illum. Non
        erat ille lux, sed ut~testimonium perhiberet de~lumine. Erat lux vera,
        quae illuminat omnem hominem venientem in~hunc mundum. In~mundo erat,
        et~mundus per ipsum factus est, et~mundus eum non cognovit. In~propria
        venit, et~sui eum non receperunt. Quotquot autem receperunt eum, dedit
        eis potestatem filios Dei fieri, his, qui credunt in~nomine ejus: qui
        non ex~sanguinibus, neque ex~voluntate carnis, neque ex~voluntate viri,
        sed ex~Deo nati sunt.
        %
        \textcolor{Maroon}{\textbf{\textsc{Et~verbum caro factum est}}},
        %
        et~habitavit in~nobis: et~vidimus gloriam ejus, gloriam quasi Unigeniti
        a~Patre, plenum gratiae et~veritatis.
    \end{minipage}
\end{center}

\vspace*{1cm}

\end{document}
