%! TeX program = lualatex
\documentclass[first]{../altarcard}

\usepackage[paperheight=28.3cm,paperwidth=18.5cm,margin=0in]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}

	\fontsize{13.5}{16.2}\selectfont

	\begin{minipage}{0.55\linewidth}

		\topgap\topgap\topgap

		\begin{center}
			\scshape\bfseries\Huge 
			Aquam benedicens
		\end{center}

		\gap

		\lettrine[lines=3]{\color{newred}D}{\bfseries\color{newred}eus}
		\cross~qui human\ae~substanti\ae~dignitatem mirabiliter
		condidisti, et~mirabilius reformasti: da nobis per hujus
		aqu\ae~et~vini mysterium, ejus divinitatis esse consortes, qui
		humanitatis nostrae fieri dignatus est particeps, Jesus
		Christus Filius tuus Dominus noster: Qui tecum vivit et~regnat
		in~unitate Spiritus Sancti Deus: per omnia s\ae cula
		saeculorum. \textcolor{newred}{Amen.}

		\topgap

		\centerline{ \scshape\bfseries\Huge Manus lavans}

		\gap

		\lettrine[lines=3]{\color{newred}L}{\bfseries\color{newred}avabo}
		inter innocentes manus meas: et~circumdabo altare tuum, Domine:
		Ut~audiam vocem laudis: et~enarrem universa mirabilia tua.
		Domine, dilexi decorem domus tuae: et~locum habitationis
		gloriae tuae. Ne~perdas cum impiis, Deus animam meam: et~cum
		viris sanguinum vitam meam: In~quorum manibus iniquitates sunt:
		dextera eorum repleta est muneribus. Ego autem in innocentia
		mea ingressus sum: redime me, et~miserere mei. Pes meus stetit
		in~directo: in~ecclesiis benedicam te, Domine. Gloria Patri, et
		Filio, et~Spiritui Sancto. Sicut erat in~principio, et~nunc,
		et~semper: et~in~saecula saeculorum. \textcolor{newred}{Amen.}
	\end{minipage}

\end{center}

\end{document}
